\ProvidesPackage{resume}

%--------- font utilizzate ----------------------

\renewcommand{\normalsize}{\fontsize{11}{14pt}\selectfont}
\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{8}{11pt}\selectfont}

%\usepackage{frutiger}
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % font Adobe Helvetica
\renewcommand{\rmdefault}{ptm} % font Adobe Times



%--------------------------------------------------------
% impostazioni per la dimensione delle pagine
%--------------------------------------------------------

%\hoffset=-7.4mm           %%%%\hoffset=-0.66cm
%\topmargin=30mm        %%%%
\topmargin=5mm        %%%%
%\headheight=7mm        %%%%
\headheight=8pt        %%%%
%\headsep=3mm           %%%%
\headsep=9mm           %%%% distanza tra l'intestazione e la prima riga
\voffset=-10.4mm         %%%%
%\hsize=13cm
\textwidth=17cm
\textheight=24cm       %%% 17.5cm

\evensidemargin=0mm    %%%%\evensidemargin=0cm
%\oddsidemargin=0cm        %%%%\oddsidemargin=1cm
\hoffset=-1cm
\oddsidemargin=0.67cm
%\footnotesep=5mm     % interlinea tra una nota e l'altra
%\paperwidth=170mm
%\paperheight=240mm

\def\section{\@startsection {section}{1}{\z@}{-3.5ex plus -1ex minus 
    -.2ex}{2.3ex plus .2ex}{\huge}}
 \def\subsection{\@startsection {section}{1}{\z@}{-3.25ex plus -1ex minus 
   -.2ex}{1.5ex plus .2ex}{\large}}
 \def\subsubsection{\@startsection{subsubsection}{3}{\z@}{-3.25ex plus
-1ex minus -.2ex}{1.5ex plus .2ex}{\normalsize}}  
% cv specific
\newcommand{\cvowner}[1]{\noindent{\Huge{#1}}\par}
\newcommand{\cvsection}[1]{\vspace{0.75em}\section*{#1}\par}
\newcommand{\cvsubsection}[1]{\subsection*{\textsc{#1}}}
\newcommand{\cvsubsubsection}[1]{\subsubsection*{#1}}
\newcommand{\cvitem}[1]{\noindent\mbox{{\small\emph{#1}}}}
\newcommand{\cvtext}[1]{\noindent\hspace{0.2in}\parbox{4.8in}{#1}}
\newcommand{\cvpar}[1]{\begin{list}{}{} \item #1 \end{list}}
\newcommand{\cvtitle}[1]{\textbf{#1}\vspace{0.5ex}\\}
\newcommand{\cvsubtitle}[1]{{\emph{#1}}\vspace{0.5em}\\}

%brief
\newcommand{\cvsubsectionb}[1]{\vspace{-1em} \subsection*{\sffamily #1}\vspace{-0.5em}}


\newcommand{\simpleitem}[2]{\cvitem{#1}\vspace{-1.0ex}\cvpar{#2}}
\newcommand{\complexitem}[4]{\cvitem{#1}\vspace{-1.0ex}\cvpar{\cvtitle{#2}\cvtitle{#3}#4}}

\newcommand{\cvref}[1]{[\ref{#1}]}

\newenvironment{tablist}{\vspace{-1.0ex}\begin{list}{}{\setlength{\parsep}{0em}}}{\end{list}}
\newcommand{\tabitem}[2]{\item #1 \hfill #2}
\newcommand{\tabitemtwo}[2]{\item #1\\\hspace*{6ex}#2}
\newcommand{\tabitemthree}[3]{\item #1\\\hspace*{6ex}#2\\\hspace*{12ex}#3}
\newcommand{\tabitemfour}[4]{\item #1\\\hspace*{6ex}#2\\\hspace*{12ex}#3\\\hspace*{12ex}#4}

\newenvironment{gplist}[2]{%

\begin{list}{#2}{
    %\usecounter{#1}etaremune
    \usecounter{#1}
    \setlength{\labelwidth}{0.40in}
    \setlength{\labelsep}{0.15in}
    \setlength{\listparindent}{0.0in}
    \setlength{\itemindent}{0.0in}
    \setlength{\leftmargin}{0.75in}}
}{
    \end{list}
}


\newcommand{\pitem}[1]{\item\label{#1}}

\newcounter{iccnt}
\newcounter{iscnt}
\newcounter{jscnt}
\newcounter{jrcnt}
\newcounter{nccnt}
\newcounter{thcnt}
\newcounter{bicnt}
\newcounter{bkcnt}
\newcounter{bccnt}
\newcounter{ircnt}
\newcounter{trcnt}
\newcounter{wscnt}
\newcounter{awcnt}
\newcounter{epcnt}
\newcounter{edcnt}
\newcounter{tdcnt}


\newenvironment{iclist}{\begin{gplist}{iccnt}{\parbox{0.4in}{IC.\theiccnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{islist}{\begin{gplist}{iscnt}{\parbox{0.4in}{IS.\theiscnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{jslist}{\begin{gplist}{jscnt}{\parbox{0.4in}{JS.\thejscnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{jrlist}{\begin{gplist}{jrcnt}{\parbox{0.4in}{JR.\thejrcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{nclist}{\begin{gplist}{nccnt}{\parbox{0.4in}{NC.\thenccnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{thlist}{\begin{gplist}{thcnt}{\parbox{0.4in}{TH.\thethcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{bilist}{\begin{gplist}{bicnt}{\parbox{0.4in}{IB.\thebicnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{bklist}{\begin{gplist}{bkcnt}{\parbox{0.4in}{BK.\thebkcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{bclist}{\begin{gplist}{bccnt}{\parbox{0.4in}{BC.\thebccnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{irlist}{\begin{gplist}{ircnt}{\parbox{0.4in}{IR.\theircnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{trlist}{\begin{gplist}{trcnt}{\parbox{0.4in}{TR.\thetrcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{wslist}{\begin{gplist}{wscnt}{\parbox{0.4in}{WS.\theawcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{awlist}{\begin{gplist}{awcnt}{\parbox{0.4in}{AW.\theawcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{eplist}{\begin{gplist}{epcnt}{\parbox{0.4in}{EP.\theepcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{edlist}{\begin{gplist}{edcnt}{\parbox{0.4in}{ED.\theedcnt.}}}{\end{gplist}}
\newenvironment{tdlist}{\begin{gplist}{tdcnt}{\parbox{0.4in}{TD.\thetdcnt.}}}{\end{gplist}}

\newcommand{\icref}[1]{[IC.\ref{#1}]}
\newcommand{\isref}[1]{[IS.\ref{#1}]}
\newcommand{\jsref}[1]{[JS.\ref{#1}]}
\newcommand{\jrref}[1]{[JR.\ref{#1}]}
\newcommand{\ncref}[1]{[NC.\ref{#1}]}
\newcommand{\thref}[1]{[TH.\ref{#1}]}
\newcommand{\biref}[1]{[IB.\ref{#1}]}
\newcommand{\bkref}[1]{[BK.\ref{#1}]}
\newcommand{\bcref}[1]{[BC.\ref{#1}]}
\newcommand{\irref}[1]{[IR.\ref{#1}]}
\newcommand{\trref}[1]{[TR.\ref{#1}]}
\newcommand{\wsref}[1]{[WS.\ref{#1}]}
\newcommand{\awref}[1]{[AW.\ref{#1}]}
\newcommand{\epref}[1]{[EP.\ref{#1}]}
\newcommand{\edref}[1]{[ED.\ref{#1}]}
\newcommand{\tdref}[1]{[TD.\ref{#1}]}

\newcommand{\detail}[1]{\\ \textit{#1}}

\newenvironment{graybox}{%
    \begin{fsmbox}\begin{minipage}{\textwidth}{MyGray}}{\end{minipage}\end{fsmbox}%
}